學術討論氮氣孭樽!避震達人請入

是咁的,
近來氮氣孭樽既避震大行其道,各廠商都有出,但我自己就對佢一知半解所以上黎請教下大家!
小弟架車上手跟落一套氮氣孭樽避震(BC er 32段 2WAY 前8k後8k)
但呢排架車渣落發覺好凳,例如慢速(etc.30km~40km)過一D立青起伏位時,
架車會凳到裡面好似搖骰仔咁 ,總之就瀉唔走咁,有見及此,我想再set同條避震,但我對氮氣避震半知半解,所以上黎集思廣益,請教下大家
咁我問番上手車主話係oscxxx pro度set過,咁我睇番d數據係:前樽係9格.後樽係13格及前頂16格,後頂15格,其實係咪而家係尾硬同頭?但我係頭轆車黎 希望明我意思啦
咁我而家set番:前後樽都10格,前頂22,後頂16,但此終高速過一d橋既駁位時,成架車跳得好勁,甚至架車會有小小走位
所以有幾個問題想問下咁多位
1.究竟樽同個damper 同頂芯個damper係set d乜?
2.伏既定義係乜?
3.彈k弓數既影響,彈弓k數愈大架車會愈跳or愈硬or回彈愈快?
小弟對避震真係一知半解,白紙一張,有錯勿屌 純粹想學下野交流下,希望有既打解答到我d問題

需知道避震舒唔舒服硬唔硬係好個人,但想問一下咁多位巴打如果有用孭樽避震既介唔介意分享一下你地個數據黎比小弟參考下(etc. setting 彈k弓數 咩牌子)

留名學嘢

避震唔係行油架咩

有D油氣混合

8K

多謝巴打你既解答，真係解左我好多疑難

多謝巴打指點

係啊，原裝跟既，諗緊換唔換好，驚支芯唔夠扯

巴打你架咩車黎？ 有無上避震間廠搵數據？如果無就通常將所有野扭去中間（包括彈弓座），先較彈弓回彈，較到感覺架車有承托力又彈彈地先再較避震阻力咁會容易D，如果彈弓回彈過快or過慢你點較避震阻力都無意思

朋友二號 我試試你方法先，但個樽一扭到中間就覺得好硬 好凳，食哂d力咁

巴打想再問多少少，架車過駁時落果下好凳，但落完佢架車浮一下就修正倒，唔會好浮幾下先停到，咁係咪compression 多左？

如果頭硬過尾，係咪個尾會易走d？(fd2)

對避震一知半解，但係換左

你？換左乜？

朋友二號不嬲都櫈嫁喎

巴打，如果扭到中間已經覺得好硬我建議你先mark 好而家彈弓托位置然後將所有野較到最軟行一圈試下個感覺先，如果咁樣行出黎都覺得好彈可能彈弓過硬

原裝就凳，換靚避震可以改善好多

我都唔知關唔關架車low低左同埋較左camber所以條彈弓行程唔夠既問題

咁本身套嘢俾你就係可以set 到盡
bc 算喇 換過套ohlin/kw

想試下換彈弓睇下來夾唔夾得番，因為套野本身都唔平 kw不了 2way我已經頭痕，更何況3way 但我又無乜聽過d幫人專set避震既鋪頭

其實彈弓黎講8k唔算特別硬，會唔係條彈弓行程唔夠頂死左，如果條吸震筒唔夠硬既話條彈弓一過博條彈弓就會頂死。 同埋要分清楚夠竟係硬定係跳

8k 係淋添啦，起碼12k，14就仲正
btw 樓主你去 元朗Axxxxxxxxxx Fxxxxx 叫佢set set囉

正解

你要搞清楚你係low 得太低唔夠行程? 彈弓同避震damper唔夾? damper 太弱雞做吸震唔好? 定係setting 問題...?

浮通常係唔夠rebound...

真係袋都㾗埋 我都好奇佢點解成套原裝係前後都8k，我試過set細個rebound，但架車舒適度好左少少既，但即刻成架過灣唔夠企

rebound 定compression...

等等先因爲下面果位巴打掉番轉黎講 咁究竟邊樣至真 但我今日試過較硬樽底個數，過d縫位直頭feel到啪啪聲咁傳哂入架車龐度，成日硬係覺得d聲好似架車就烈開咁

果位清岩 我記錯左

好，但正常其他避震係rebound 多過compression 定compression 多過rebound🤔

個格數其實只係拎黎做reference, 無咩話多與少

但係較rebound會間接影響到compression

你上谷哥爬下文睇左避震基本概念應該會解答到你嘅問題...
keyword: suspension compression rebound

個格數未必係一格compression=一格rebound
可能你rebound扭哂32格先等於一格compression

我覺得你似用compression同rebound 夾硬較到架車冇咁唔舒服

搞好個彈簧先再較rebound好D

另外你架車個sag冇問題咩？

利伸：冇車鳩up

其實唔係好明點解係彈弓問題 求解答
我個諗法係你套避震係俾指定一架車
你跟佢個preload max/min 黎較其實點會有問題

彈弓硬度有得教既咩

先入為主 感覺有d 似 唔鐘意架車側 老閪扭硬compression 我見過好好好好好多...

先決條件係間廠揀比架車配套方向係真係岩架車...跟住要套避震shim stack + valving set 得好同夾到彈弓硬度

哩part bc 好撚弱 有d 車個方向真係好撚錯....唔係setting 解決到咁簡單

preload/sag setting角度...基本上你唔係亂鳩咁low 低架車+彈弓精神 都唔太大影響

咁我為有嘥多少少錢買個adjustable 既roll center 再試試
呢幾日試左再set一半，真係凳到入肺，頂唔緊 但架車又好企，可能咁係為之正常掛 畢竟我都無錯過服既setting唔知個定位係邊 ，同埋我搵黎搵去都搵唔到佢原廠數據

收到！巴打！

Adjustable roll centre 未必有用喎
Roll center 主要係用黎糾正大幅度low低之後而變形既避震幾何，如果你係想改善彈弓/避震芯行程唔夠既問題adjustable roll center 應該幫你唔到喇

反而如果你因為low得太低過氹會搶呔既話呢樣會有幫助，當然都要有岩既camber 同toe setting 喇

Can't agger more.
不如巴打升返高少少架車，再試下啦。BC真係不能要求太多。

巴打唔諗換過套避震？

fd2用好多避震都係登到仆街，就算superacing都係，bc就不如換左佢好過，ohlins係fd2裝算最平均我覺得

其實有少少想換既念頭既，只不過我自己死固執姐 因為我死唔信條避震賣得咁貴，應該點都有佢既長處 咪試下較下先囉，同埋我個人既愚見下，覺得既然佢可以較到compression 同rebound,咁姐係你只要知道其他廠既避震既數據，就可以較到接近同佢差唔多既效果，簡單d講係近似模仿咁，例如較到接近似ohlines 咁既setting

Super racing 好多人講都話佢係落場用，所以特別硬，但最衰ohlines 尾唔係絞牙托，無得較高低

慢慢逐個setting試啦
識人用半年幾1年自己搵個啱自己嘅setting出嚟

文太都係一個月咋喎

睇下個屁股有幾敏感，睇下架車係咩車
車架靚比較易set
車架唔靚，連換條呔，打個呔氣磅數唔同都好大分別。

最重要: 睇你渣得幾密同埋係咪腳腳地板油轉灣

成日聽人講有d可以set到伏得黎又唔太凳，但最慘我又未坐過呢d setting ，搞到而家自己setting 完都唔知算唔算係ok 而家我rebound 較到好多，但compression 就得幾格 但係都唔係幾掂，但一縮番d rebound 成架車又唔夠企，究竟世界上係咪真係有兩全其美既setting 架

巴打不妨參考下